求教於作曲嘅你，平時係點作曲

到底係寫chord先定諗melody先？
到底作pop song如何入手？

睇下佢邊類型
作orchestral 野咪跟chord progression
作pop 咪先寫melody 再harmonise
利申 Music major, CASH member

巴打真犀利

咁寫pop通常會點配chord？chord progression 通常係點？

呢個有好多方法

最基本做法係要睇你寫果條melody 果個bar入而既重拍係咩音，再配番有果幾個音既chord 落去

或者走circle of fifth 即係 I IV vii III VI ii V I之類
或者玩下 ii V I progression

到你樂理有番咁上下就可以學下用啲比較outside嘅chord去撞，例如secondary dominant , tritone substitution 之類

我諗我都可以寫番樂理教學post

巴打係咪識jazz?

有玩開
同埋其實我而家有開rockschool grade 8 theory 班

可唔可以教下jazz d樂理同玩法

最基本要練左jazz入面比較常用嘅mode先，如mixolydian, Dorian, 仲有major/minor blues scale等
之後就要去理解一首歌chord chart 嘅chord progression
你會發覺好多都係ii V I

(打下打下發覺會係幾萬字長文，我都係聽日起身先開教學post）

想知做左Cash member有咩用？

分錢 不過少得可憐
我出書仲多過佢

姐係巴打有寫歌比啲歌手？

我係寫廣告同舞台劇配樂

其實最想寫電影配樂，希望日後有機會

犀利啊巴打

乞食行業

加油

巴打點入行

利申：讀緊音樂

都係social 下去下啲party 識下人
你talk得又有料人地咪會俾機會你

我而家都係名不經傳
但叫做識左需要識嘅人（即係會俾job你嘅人）

留明等巴打開post教

留名等巴打開post教